上海實施垃圾分類 違規扣社會信用分

//【Now新聞台】上海實施史上最嚴格的垃圾分類政策近兩個星期，民眾每日需要花費大量心機處理垃圾分類，違規的話不單要罰款，亦會扣減社會信用分數，對日常生活構成很多不便。

二千三百萬上海民眾現在出門倒垃圾垃多了一件事，就是有沒有分類，垃圾站和垃圾桶旁邊都有專人負責監督。

住宅區裝了閉路電視，民眾不能夠再隨意亂丟垃圾，部分甚至要在垃圾袋貼上二維碼，方便執法人員追查和發出責令整改通知書，違反規定的個人最高罰款200元人民幣，他的社會信用分數可能亦要扣減，分數低的話找工作、申請貸款等都會有困難。

政策大大改變了民眾的生活習慣，例如在網上外賣平台，顧客訂餐時現在都不要餐具。新政策實施的頭四日，這些訂單就比六月同期多了近五成，有民眾為免麻煩，會透過手機應用程式，付費請人幫忙分類，以至是代丟垃圾。

企業如果沒有將垃圾分類，會面臨五萬至五十萬元人民幣罰款，商業大廈的物業管理因為沒有能力做垃圾分類，所以要找專門的環保公司處理，由於需求很大，衍生出一門新的商機。

國家主席習近平表示垃圾分類是社會文明水平的重要體現，亦是一種新時尚，促請地方政府要果斷行動。

有學者認為，這種是權威環保主義，政策是由上而下，而不是先由基層取得共識。

上海是全國首個實施垃圾分類新政策的城市，政府希望可以將不足20%的生活垃圾回收利用率提高，目標在明年46個指定城市達到35%以上，五年之後，全國都要引入垃圾分類系統。//

以後無得笑中國人製造垃圾污染地球了

//有民眾為免麻煩，會透過手機應用程式，付費請人幫忙分類，以至是代丟垃圾。

商業大廈的物業管理因為沒有能力做垃圾分類，所以要找專門的環保公司處理，由於需求很大，衍生出一門新的商機。//

btw
中國人真係好有商業頭腦

中國人有冇得回收

核廢料？

明日香港

其實垃圾分類係好野黎
只係支那個朵咁搞弱弱智智咁..